暖爐 Mode?! 5.2GHz 拷機達 300W 傳 Intel 需要更多時間優化 10 核 i9-10900K

在 CES 2020 發佈會上，Intel 除了帶來了基於 Xe 架構的 DG1 GPU 晶片之外，還預覽了下一代 10nm 製程的 Tiger Lake-U 系列處理器的特性，雖然現場有展示採用 Comet Lake 處理器搭配 DG1 獨立繪圖卡的筆電，不過關於全新第十代桌面級 Core 系列處理器就「一概沒有提及」，傳聞中的 Comet Lake-S 完全無影蹤，最新消息就指 Intel 完全沒有提及 Comet Lake-S 的原因是與 10 核心 Core i9-10900K 處理器的功耗有關，雖然 10900K 性能很強可上 5.2GHz，但拷機功耗竟然高達 300W!!

有業內人仕透露，目時能夠匹配全新第十代桌面級 Core 系列的 Z490 平台基本上已經準備就緒，最後只是等待 Intel 官方正式發佈 Comet Lake-S 處理器及 Z490 晶片組。消息指，最新的 Z490 晶片組平台是專為新款的 Comet Lake-S 處理器而設計，可幫助旗艦型號的 10 核心 i9 系列處理器解鎖性能，因此主機板的供電亦比上代的 Z390 更好。

根據之前已曝光的資料導，第十代桌面級 Core 系列處理器 K 版本的 TDP 達 125W，其中 Core i9-10900K 採用了 10 核心、20 線程設計，基礎時脈為 3.7GHz，全核心加速為 4.8 GHz，單核加速時脈為 5.1GHz，Turbo Boost 3.0 加速後時脈可達 5.2GHz，而通過新加入的 “Thermal Velocity Boost”熱速度加速技術，i9-10900K 最高更可上 5.3GHz。

由於工藝仍然是 14nm++ 的情況下，處理器由最高 8 核心提升至 10 核心、又要提高時脈實現更強的性能，的而且確是需要「代價」的，有主機板廠商透露了早前的實測數據，表示 Core i9-10900K 的最大負載功耗超過了 300W。

10 核心的 Core i9-10900K 功耗達到 300W 並不令人吃驚，其他上代 8 核心 5GHz 被 Intel 稱為「最強遊戲處理器」的 Core i9-9900KS 在 Prime95 拷機時已達到 250W-275W 的功耗。

Core i9-10900K 功耗達到 300W? 之前爆料不是說是 125W 嗎，實際高出一倍有多? 需要留意的是，官方給出的 TDP 功耗不代表真實功耗，只是熱設計功耗，但是 TDP 升高，意味著整體功耗亦會有所增，所以 Core i9-10900K 的滿載功耗多少都會帶來額外的麻煩。

在 CES 2020 發佈會上 Comet Lake-S 完全無影蹤，或多或少都跟 10 核心處理器的功耗達到 300W 有關，看來 Intel 仍需要時間為 Comet Lake-S 進行針對性的優化，暫時預估 Intel 會推遲到 4 月或 5 月份的時間，大家還是要稍等一下啊。

係咪要將部機放入雪櫃

要係月球用先得

The ''Power '' of 10

繼續14nm

到intel做火爐

接近單8pin cpu 供電上限384
會唔會帶頭改8+8呢

唔做牙膏轉行做暖爐？

唔係點做暖氣軍師

到時i狗就會串amd高功耗
邊夠300w 咁低
intel 又贏

好想要

咁似當年Pentium 4故事

amd高係邊

同一頻率下

amd 4.8G 跑分打平 intel 5.0G
所以intel要更高頻率

斷狗估同9900K 95W TDP一樣
部份底板各自turbo settings出事搞到粒野turbo到過熱

邊粒 ryzen 上到 4.8

認真嘅，同樣係prime95 small fft 燒機，我用3800x default clock speed 都用到接近300w

你粒3800x體質點，平時打機上唔上到 4.4

冇搞超頻啦，懶

冰島及北極圈生活必備佳品

出現啦
ching 係計整機功耗定cpu 功耗
定火牛輸入功耗 (呢個完全唔準 要自己乘轉換率)
樓上只計cpu 功耗

同埋 係咪用預設超頻 手動超頻降壓cpu 滿載應該唔過150w(其實150w都預得保守)

i狗會話同頻功耗
唔同你講同性能功耗

又會拎3950x 同9900K比
兼忽視性能表現

睇透哂

a good news for PSU manufacturers

耗電量係睇HWINFO64 提供嘅數據，BIOS 度熄咗PBO，睇返佢跑Prime95 Small FFT 時個clock speed 係4.05GHz 左右

老實講 300w cpu功耗 粒cpu晨早燒咗
做假數都要有番啲說服力

300w好正常，我粒99k 4.9ghz都求其240w peak，你係咪冇用過99k + hwinfo/ 電錶？

我兩粒2696v3 hack，mprime small fft部機睇電錶由idle 200w上到1044w，濕濕碎啦

intel整唔多更多核就係nm問題?

Pentium 4 2.0 launched

冬天唔洗開暖風機

cpu 實際功耗
唔係睇電錶唔乘火牛轉換率唔計主板功率咁on9
仲有係講緊條友amd 3800x 吹到300w cpu功耗
關intel 乜事

avx熱情是常識吧

amd 3800x 預設頻率燒AVX
有乜可能會高過9900K超5g 燒AVX
條友好明顯做假數

咁佢要裝電錶啦，雖然我覺得3800x 唔超avx應該200頂盡

3800x pbo boost + 1usmus Custom Power Plan
p95 small ffts
300W?

留意 cpu package power

我陣間跑多轉試吓，可能係我粒U壞咗

直接跑p95 small FFTs

P95 small fft, power plan 係1usmus power plan

所以 3800x 300w的說法

it's a glitch

原來係咁，學嘢了

一個用電功率
一個熱設計功耗

兩個都叫W，問你死未

4.0ghz 80幾度

pbo boost中啊！！！！

我知，我朋友嗰粒熱過佢

而家係跑緊p95 Small FFTs 當然熱了

3800x 用300w

唔好吹大d?

我3900x 12c 超到4.425ghz 都未有200w

好勁架？

俾hwinfo 個cpu core power fake 咗

intel=atv

AMD：你高頻低能

多數連登仔砌嚟打機，淨 post 跑分圖無意思

乜原來9900k 5ghz得返zen2 4.5ghz功力

要去到 7nm 至收到 14nm 9900k 皮

又唔好咁講，都關Zen2架構IPC勁左事既

4.5 講就易，超就無幾多個可以上到（講緊全核）

留名睇下7nm EUV個陣會唔會有改善

呢期到intel煎蛋

呀...係唔止煎蛋,直頭係鐵板燒

全核堅難

上到都要勁大電

我粒3900x 算靚體質都係極限4.425

求 settings 想抄考下

無咩特別啫

我用giga x570 itx

咪set freq 做44.25, 電壓俾1.35V, core loadline calibration set turbo

Disable core performance boost, disable ram 的gear down mode，再開埋條3600 c17 的xmp

諗緊出intel 10th 定zen3

過唔過到 p95

風水輪流轉

我 3900x 4.5ghz 行 cpu-z test 都係暖爐 mode，成100度

intel咁叻，咪快D整10nm出來
又話intel 10nm=tsmc 7nm既

好過AMD 原本間 GF 連整嘅能力都無

2018年8月28日，宣佈將無限期暫停7奈米製程研發，將人力物力轉至14與12奈米製程研發上。[14]

排隊等義海

過到5秒

日常打機同R20 無問題就唔理